施永青︰ 移民潮可促進香港新陳代謝

...

歷史上，香港一向都是人來人往，有不少人都視香港為移民外國的跳板；有些人走了又會回來，有些人回來後又會走；關鍵是生活在香港仍勝過生活在香港以外絕大部分其他地方，所以香港並未出現過缺人的情況。香港是少數不接受投資移民的地方，顯示我們如果肯放人來港的話，不愁沒有選擇。

香港在開埠前，人口不足一萬，到二戰前增加至160萬，日佔年代，回落至50萬(走了三分之二)，然後又回升至今天的750萬(多了15倍)。可見香港是經得起人口上的大上大落的。我並不太擔心香港會出現新一浪的移民潮，因為正如捐血可促進新陳代謝一樣，香港如果可以在人口上來一次大換血，這對香港再出發可能更加有好處。

香港的一些年輕人，思想前衛，腦子裏充滿了各式各樣的完美主義，最需要的就是去現實世界實踐一下自己的理念。我建議他們，要好好地利用先進國家提供的寬鬆移民機會，去切實體一下普世價值在香港以外地方的落實情況。希望透過在外國的長期生活，他們可以確切地感受到，先進國家提供的人身自由與人生保障，究竟與香港提供的存在著哪些差異？他們最好能夠爭取到正式入籍，那他們就有機會以當地國民的身份，一嘗在一個自由開放民主社會的從政經驗。我相信，只有經過這樣的實踐，他們的思想才會成熟起來，他們才懂得如何在社會腳踏實地生活，並在下半生做出一定的成就。

至於香港，就應該讓願意留在香港，並能適應香港新環境的人去打拼。在中美激烈角力的新環境下，留在香港的人，必須重新定位，尋找新出路。既有的勢將不再，但新出現的不一定會更差。香港過去的路，都是在沒有路的地方行出來的。

聖誕快樂

呢條廢老係咪中左肺炎？

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

［文宣］請大家幫手散出去舉報呢個page Truth HK抹黑721抹黑手足

做完任再幫推

突發！！！黑警星辰條片懷疑YouTube做馬

Merry Christmas 🎄🎁

中左肺炎未呀DLLMCH

新冠肺炎︳網絡瘋傳確診 施永青親闢謠：假消息 我冇事

係啊 放我地走啦

新陳化謝係唔要d陳
即係佢呢件死廢老
陳趕走新果d叫癌症,死人架

條友想走

第一個代走你件六七暴徒

廢老啊廢老，講撚夠未啊？

佢有地產生意，仲有移民生意
香港人走唔走，賣唔賣樓，佢點都係贏家

唔走啲香港人邊有位比啲新腥梗人落嚟做爛市

由英國統治變強國佔領，都強國國安法，
正如強國人所言，香港已經今非昔比。

武漢肺炎可以清除廢老都係促進香港新陳代謝

今次我又同意佢講喎
只不過今次換血會換d瘀血入黎

賣樓千其唔好幫襯中原

究竟佢係咪驗緊武漢肺炎

新陳代謝係要除去佢呢D死廢老，由新細胞頂上喎
去除左新細胞留低老細胞係做唔到細胞更新